\subsection{Methode implicite à i=1 et x=0}

Rappel du bilan adimensionnel

\[ \frac{d \mathlarger{\tau}}{dFo} = \frac{- Bi}{d(x^*)}
                                      - \frac{d\mathlarger{\tau}}{d(x^*)} \]

\[ \tau' (Fo) =  \frac{- Bi}{\Delta(x^*)} - \tau' x^* \]

\newpage
\subsection*{Methode implicite à i=1 et x=0 (suite)}
Série de Taylor
\[ f''(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-2f(x)+f(x- \Delta x)}{{( \Delta x)}^2} \]
\[ f'(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-f(x)}{2 \cdot \Delta x} \]

Donc, on isole $\tau_1^p$

\[ \frac{\tau_1^{p+1}-\tau_1^p}{\Delta Fo} = \frac{- Bi}{\Delta x^*}
                                             - \frac{\tau_1^{p+1}
                                                               + \tau_2^{p+1}}
                                                    {\Delta x^*} \]

\[ \tau_1^{p+1}-\tau_1^p = \Delta Fo \cdot \frac{-Bi}{\Delta x^*}
                            - \Delta Fo \cdot \Big(
                              \frac{\tau_1^{p+1} + \tau_2^{p+1}}
                                   {\Delta x^*}\Big) \]

\[ \tau_1^p = \tau_1^{p+1} - \Delta Fo \cdot \frac{-Bi}{\Delta x^*}
                      - \Delta Fo \cdot \Big(
                        \frac{\tau_1^{p+1} + \tau_2^{p+1}}{\Delta x^*}\Big) \]

\[ \tau_1^p = \tau_1^{p+1} - \frac{Bi \cdot \Delta Fo}{\Delta x^*}
              + \Big[ \frac{\Delta Fo}{\Delta x^*}\Big] \cdot \tau_1^{p+1}
              + \Big[\frac{\Delta Fo}{\Delta x^*}\Big]\cdot \tau_2^{p+1} \]

\[ \tau_1^p = \tau_1^{p+1} - \frac{Bi  \cdot \Delta Fo}{\Delta x^*}
                        + \Big[ \frac{\Delta Fo}
                                     {\Delta x^*}\Big] \cdot \tau_1^{p+1}
                        + \Big[\frac{\Delta Fo}{\Delta x^*}\Big] 
                                                       \cdot \tau_2^{p+1} \]

\[ \tau_1^p = \Big[ 1 + \frac{\Delta Fo}{\Delta x^*}\Big] \cdot \tau_1^{p+1}
              + \Big[\frac{\Delta Fo}{\Delta x^*}\Big] \cdot \tau_2^{p+1}
              - \Big[\frac{Bi \cdot \Delta Fo}{\Delta x^*}\Big] \]

\newpage
\subsection{Résolution implicite à i=n et x=L}

Rappel du bilan adimensionnel

\[ \frac{d \mathlarger{\tau}}{dFo} = \frac{-2}{d(x^*)} \cdot
                                     \frac{d\mathlarger{\tau}}{d(x^*)} \]

\[ \tau '(Fo) = \frac{-2}{\Delta x^*} \cdot \tau'(x^*) \]

Série de Taylor
\[ f''(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-2f(x)+f(x- \Delta x)}{{(\Delta x)}^2} \]
\[ f'(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-f(x)}{2 \cdot \Delta x} \]

\[ \frac{\tau_n^{p+1}-\tau_n^p}{\Delta Fo}
                        =  \frac{-2}{\Delta x^*} \cdot
                        \frac{\tau_{n-1}^{p+1} + \tau_n^{p+1}}
                        {\Delta x^*} \]

\[ \tau_n^{p+1}-\tau_n^p = \Delta Fo \cdot \frac{-2}{\Delta x^*} \cdot
                           \frac{\tau_{n-1}^{p+1} + \tau_n^{p+1}}
                                {\Delta x^*}\]

\[ \tau_n^p = \tau_n^{p+1} + \Delta Fo \cdot \frac{2}{\Delta x^*} \cdot
              \frac{\tau_{n-1}^{p+1} + \tau_n^{p+1}}{\Delta x^*}\]

\[ \tau_n^p = \Big[1 + \frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta x^*)}^2}\Big]
                  \cdot \tau_n^{p+1}
              + \Big[\frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta x^*)}^2}\Big]
                  \cdot \tau_{n-1}^{p+1}\]

\newpage
\section{Algorithmes}

Afin de visualiser les algorithmes, il est possible d'aller à la section

L'algorithme utilisé pour afficher toutes les itérations
entre x = 0 et x = L de la méthode explicite est le suivant:

Cet algorithme permet un vecteur Tp associé au temps donné dans
les paramètres au début du problème. 
Tel qu'expliqué dans les sections 9 à 10.4, les séries sont identifiées devant
la variable Tp(1,1) correspond à i=1 et x=0 section 10.1,
Tp(1,jj) de 1<i<n et 0<x<L section 10.2
et Tp(1,n) à i=1 et x = L section 10.3. 
Le bas de la boucle insère
les valeurs entre 0 et L pour chaque itération (i).

L'algorithme ci-dessous est celui de la méthode implicite.

Cet algorithme une matrice carré dont la taille correspond en largeur
et en hauteur à la taille du vecteur de la méthode explicite.
Tel qu'expliqué à la section 9, la matrice contenant les coefficients sera
multipliée par une matrice contenant les variables de $T^{p+1}_i$
pour obtenir le $T_i^p$ désiré à l'aide d'un produit vectoriel.

Ces algorithmes contenus dans le fichier en annexe soient:

{\ttfamily Model\_Explicite\_Explicite\_Implicite}.m

Celui-ci calcule toutes les valeurs de la température en fonction de
la distance dans un régime transitoire.
